\documentclass{article}

% -- PREAMBLE START --
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern} % load a font with all the characters
\usepackage{hyperref}

\usepackage{parskip}

\usepackage[danish]{isodate}

% Create front page info
\title{Logbog}
\author{Gruppe 3}
\date{}
% -- PREAMBLE END --

\begin{document}
	\maketitle
	\tableofcontents
	
	\section{16/02/2016 8.30-13.30}
	
	\textbf{Hvad har vi lavet}
	\begin{itemize}
		\item Rigt billede
		\item Lavet udkast til projektformulering
		\item Template til rapportskrivning med dertilhørende mappestruktur
		\item Product backlog
		\item Påbegyndt kravspec (Fully use case beskrivelse for brugsscenarie)
		\item Påbegyndt scrum iterationstabel
		\item Rettelser i tidsplan
		\item Sprint tidsplan
	\end{itemize}
	
	\textbf{Hvad skal vi lave}
	\begin{itemize}
		\item Kravspec
		\subitem Aktør-kontekstdiagram
		\subitem Aktør beskrivelser
		\subitem Use-case diagram
		\subitem Færddiggøre fully dressed usecase
		\subitem Ikke-funktionelle krav
		
		\item Opsætte Redmine Wiki (Kontakte søren)
		\item Scrum iterationstabel
		\item Gøre alt klar til at sende til Gunver (Inkludere git link)
		
	\end{itemize}
	\textbf{Skal der bruges hjælp?}
	Vi skal kontakte søren for at få ham til at lave en wiki side til vores semesterprojektgruppe. Wiki siden skal bruges som SCRUMBOARD til projektet.
	
	
	\textbf{Reflektioner}
	Vi har opsat en fælles Logbog. Denne logbog er kun til brug i opstartsfasen, hvor vi alle har arbejdet sammen. Når vi kommer ind i selve scrum-sprintene vil opgaverne blive opdelt og derefter noteres der i individuelle logbøger. 
	
	
	\section{17/02/2016 9.15-12.00}
	\textbf{Hvad har vi lavet}
	\begin{itemize}
		\item Vi har fået lavet en redmine page til vores gruppe: \href{https://redmine.iha.dk/c3prj3_f16/projects/scrum-board/wiki}{SCRUM-Board}
		\item Vi har fået sendt vores Git til Gunvor.
		\item Vi har Fået lavet use case - og aktør kontekst diagram
		\item Vi har fået lavet en fully-dressed use case beskrivelse
		\item Vi har lavet et udkast til aktørbeskrivelsen
		\item Vi har påbegyndt de funktionelle krav
		\item Vi har opsat dagsorden for mødet på fredag (19/02)
	\end{itemize}
	
	\textbf{Hvad skal vi lave}
	\begin{itemize}
		\item Accepttest
		\item Færddiggøre ikke funktionelle krav
		\item Skrive beskrivende tekst til vores diagrammer
		\item Systemarkitektur
	\end{itemize}
	
	\textbf{Skal der bruges hjælp?}
	Nej
	
	\textbf{Reflektioner:}
	Daniel is a good guy and we like him for it.
	
	\section{23/02/2016 8.15-9.15}
	\textbf{Hvad har vi lavet}
	\begin{itemize}
		\item Gruppe vejledermøde
		\item Planlægning af første iteration	
	\end{itemize}
	
	\textbf{Hvad skal vi lave}
	\begin{itemize}
		\item Lave systemtest usecase
		\item Færddiggøre ikke funktionelle krav
		\item Accepttestspecifikation
	\end{itemize}
	
	\textbf{Skal der bruges hjælp?}
	Nej
	
	\textbf{Reflektioner:}
	We miss Daniel and think he should stop being sick.
	
\end{document}