\chapter{Udviklingsværktøjer}
Under udarbejdelsen af Goofy Candygun 3000 er der blevet gjort brug af forskellige udviklingsværktøjer. De anvendte værktøjer beskrives i følgende afsnit.
\section{QT Creator}
QT Creator \cite{QTCreator} er blevet brugt til at designe brugergrænsefladerne. QT's design widget suite/API er blevet brugt som den primære del af QT frameworket. Det fungerede godt til at designe en EDP-baseret grænseflade. Frameworket's indbyggede beskedsystem passede godt til vores design. \newline 

\noindent En knap er assignet til et slot i brugergrænseflade-klassen, og når der trykkes på den pågældende knap, bliver det assignede signal broadcastet, og slot-funktionen bliver kørt. Design suiten simplificerer selve programmeringen af grænsefladen. Det skjuler mange af funktioner under kølerhjelmen. 

\section{PSoC Creator}
Der er blevet anvendt værktøjet PSoC Creator til at udvikle softwaren til PSoC \cite{PSoC}. Det er smart, da PSoC Creator har en blok for hver komponent der findes i PSoC'en. Disse blokke kan trækkes ind i Topdesignet, hvor det så er muligt at udarbejde designet for det PSoC-program, der ønskes. Desuden findes der i PSoC Creator datablade, hvor alle funktioner for de forskellige PSoC-blokke er beskrevet samt der er en beskrivelse af, hvilken funktion selve blokken har.

\section{Analog Discovery}
Analog Discovery er et USB oscilloskop der er brugt hyppigt til udviklingen af systemet \cite{Analog}. Det er anvendt til modultest, hvor værdier for systemets I2C og SPI busser, samt kredsløb, skal verificeres for korrekt funktionalitet.