\documentclass{article}

% -- PREAMBLE START --
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern} % load a font with all the characters

\usepackage{parskip}

\usepackage[danish]{isodate}

% Create front page info
\title{Referat af Vejledermøde, Scrum retrospective-møde }
\author{Gruppe 3}
\date{11.03.2016 - kl. 12:30}
% -- PREAMBLE END --

\begin{document}
	\maketitle
	
	\section{Fremmødte}
	\begin{itemize}
		\item Tenna, Michael, Daniel, Kasper, Mia, Mikkel, Pernille. 
	\end{itemize}
	
	\section{Udeblevet med afbud}
	\begin{itemize}
		\item Ingen
	\end{itemize}
	
	\section{Udeblevet uden afbud}
	\begin{itemize}
		\item Ingen.
	\end{itemize}
	
	\section{Dagsorden}
	\begin{itemize}
		\item Mødeleder
		\subitem Kasper
		\item Referent
		\subitem Pernille
		\item Retrospective er et hyggemøde
		\subitem Refleksioner over hvad gav mening, hvad gav ikke mening? 
		\item Scrummaster fortæller
		\subitem Vi har arbejdet efter pivotal tracker
		\subitem User stories er for store. 
		\subitem User stories splittes op i mindre opgaver, så man kan se det på burn down chartet. 
		\subitem Tidsestimater - igen for store opgaver. 
		\item Logbøger 
		\subitem Fungerer ikke efter hensigten
		\subitem Tager lang tid at skulle læse alle logbøger hver dag 
		\subitem måske i stedet holde stå-op-møder hver dag i en pause. 
		\subitem Vi prøver i en uge at holde stå-op-møder fysisk ved sofaerne i Edison. Hver dag kl. 8.00 (altså ikke 8.15). 
		\item Træls at sidde alene med en opgave. 
		\subitem SPI og devkit kan godt snakke sammen om SW-grænsefladen. 
		\item Stringent scrum 
		\subitem Gunvor skal prioritere opgaverne efter vi har tidsestimeret dem. 
		\subitem Denne gang har vi også arbejdet på dokumentation selvom det ikke har været user stories. 
		\subitem Gunvor som product owner: Definerer hvad vi skal lave først. Ved hvad der er smart at lave først i forhold til læringsmålene. 
		\subitem Måske næste gang hold fokus på at få tingene til at virke og lave designdokumentation bagefter. 
		\subitem Hvis der er andre der skal bruge ens grænseflade skal den gerne specificeres grundigt, men hvis sdet kun er en selv der skal bruge den kan man godt vente med at definere den grundigt. 
		\subitem Skriv ned i procesrapporten, at vi bruger tid på at tidsestimere opgaver. 
		\item Scrummaster
		\subitem Ny scrummaster - Pernille 
		\subitem Læs op på hvad scrummaster er og hvad scrum er. 
		\subitem Til eksamen - hvordan har det fungeret, hvad har udfordringerne været? En naturlig udfordring er at vi ikke har kontorpladser ved siden af hinanden. 
		\subitem Udfordring i at vi ikke har prøvet det før. 
		\subitem God ide at lave nogle noter omkring hvad scrum er og hvordan vi har brugt det. 
		\item I næste uge
		\subitem Definere opgaver til næste sprint. 
		\subitem Tidspestimer. 
		\subitem Midt eller slut i næste uge skal vi holde møde og prioritere opgaver. 
		\item Review-deadline
		\subitem Hvor er vi henne i forhold til de andre. 
		\subitem Vi kan godt bare sende hvad vi har og så sige, at vi har arbejdet på at få noget til at virke. 
		\subitem Send alt hvad vi har, så begge use cases. 
		\subitem Er der kun for at vi har en eller form for deadline. 
		
		

	\end{itemize}
\end{document}

















